\documentclass[15pt]{ctexart}
\usepackage{xeCJK}
	\setCJKmainfont{SimSun}         % 缺省中文字体为宋体
	\setmainfont{Times New Roman}   % 缺省英文字体 Times New Roman
\usepackage{geometry}
	\geometry{bottom=3.5cm}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{appendix}	
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{appendix} 
\usepackage{multirow}
\usepackage{geometry}
\geometry{verbose,letterpaper}
\usepackage{media9}
\pagestyle{fancy}
\lhead{虚拟路由}
\rhead{\thepage}
\cfoot{}
\lstset{frameshape={RYRYNYYYY}{yny}{yny}{RYRYNYYYY}, backgroundcolor=\color[RGB]{245,245,244}}

\begin{document}
\input{cover}
\tableofcontents
\newpage
\section{项目介绍} % (fold)
\label{sec:项目介绍}
	模拟网络层路由项目包含三个部分：
	\begin{enumerate}
		\item 基本RIP协议
		\item 基本OSPF协议
		\item 基本中心化路由协议实现
	\end{enumerate}
	\par 在其中的每一个部分中，都实现了基本的路由功能以及对于基本算法缺点和不足的改进，比如，在基本RIP协议中，使用毒性逆转（split-horizon with poison inverse）、延时刷新（flush timer）、触发更新（triggered update）、抑制更新（holddown）方法缓解了无穷计数问题；在基本OSPF协议中，实现了多条等费用路径的路由选择，并且解决了路由循环问题和改善了路由震荡问题；在中心化路由协议中使用Twisted异步编程框架以减轻服务器进程的资源消耗；等等。项目中3个部分使用的都是UDP协议以传输路由信息，使用UDP也节约了网络资源。
	\par 项目主页见\url{https://github.com/Leo-xh/Virtual-Routing}。
% section 项目介绍 (end)
\input{RIP}
\input{OSPF}
\input{Centralized}

\section{安装与部署} % (fold)
\label{sec:安装与部署}
	\begin{itemize}
		\item 可执行文件的安装与部署：
			\begin{enumerate}
				\item 三个项目都已打包成可执行文件(.exe)，直接在Windows系统上双击打开，便可以使用，无需安装python及其各个使用到的python模块。
				\item 只需打开项目中executable文件夹中的A.exe到E.exe文件（中心化项目还需要打开Server.exe文件），并在各个窗口中输入：topo.txt或topo2.txt，便自动按照拓扑图1或拓扑图2部署好5个路由，并且A路由执行traceRoute，测试到其余路由的路径；
				\item 或者，可用Windows8或Windows10的powershell命令行工具，执行各个项目中executable文件中的run.ps1脚本文件（./run.ps1），便自动打开各个需要的exe文件，只需在各个窗口中输入：topo.txt或topo2.txt即可。
			\end{enumerate}
		\item 源代码的安装与部署：
			\begin{enumerate}
				\item 首先需要解决项目所需要的依赖环境，可在Linux或Windows环境下，安装python3.0及3.0以上版本，然后安装python3-pip，再用pip直接下载安装或者到网站\url{https://pypi.org/}上下载轮子或者源代码，安装twisted模块（中心化项目需要）。
				\item 然后，便可以在5（6）个终端或者命令行，先进入项目的executable文件夹中，分别输入：python A.py，到：python E.py（中心化项目还需要在第六个终端或命令行输入python Server.py）；
				最后再在各个终端或者命令行输入：topo.txt或topo2.txt，便可以完成5个路由器按照拓补图1或拓扑图2的安装和部署，并由A路由器执行traceRoute，测试到其余路由器的路径。
			\end{enumerate}
	\end{itemize}
% section 安装与部署 (end)

\section{项目管理记录} % (fold)
\label{sec:项目管理记录}
	\subsection{管理概述} % (fold)
	\label{sub:管理概述}
		该项目放在github上，见\url{https://github.com/Leo-xh/Virtual-Routing}，组内三人共同开发。
	% subsection 管理概述 (end)
	\subsection{阶段管理} % (fold)
	\label{sub:阶段管理}
		任务确定为设计并实现基本的RIP协议、OSPF协议、中心化路由协议。任务确定前进行资料检索，总结原生DV和LS算法以及可能的解决方案，以及现存的协议版本。任务确定后检索实现和设计相关的资料。
	% subsection 阶段管理 (end)
	\subsection{人员分工} % (fold)
	\label{sub:人员分工}
		\begin{table}[H]
			\centering
			\begin{tabular}{|l|l|}
				\hline
				任务 & 主要参与者 \\
				\hline
				协议设计 & 全体组员 \\
				\hline
				代码框架搭建 & 王锡淮 \\
				\hline
				算法设计以及实现 & 肖遥 \\
				\hline
				通信功能 & 杨陈泽 \\
				\hline
				线程、定时器以及数据结构的管理功能 & 王锡淮\\
				\hline 
				调试 & 全体组员 \\
				\hline
				项目打包以及文档编写 & 全体组员\\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{table}
	% subsection 人员分工 (end)
% section 项目管理记录 (end)

\section{总结} % (fold)
\label{sec:总结}
	\subsection{三种路由方式的比较} % (fold)
	\label{sub:三种路由方式的比较}
		\begin{table}[H]
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
				\hline
				比较方面 & RIP & OSPF & Centralized \\
				\hline
				工作原理 &  &  &  \\
				\hline
				算法结构 &  &  &  \\
				\hline
				时间复杂性 &  &  &  \\
				\hline
				报文复杂性 &  &  &  \\
				\hline
				收敛速度 &  &  &  \\
				\hline
				跳数的限制 &  &  &  \\
				\hline
				路由表的更新 &  &  &  \\
				\hline
				健壮性 &  &  &  \\
				\hline
				可扩展性 &  &  &  \\
				\hline
				环路 &  &  &  \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{table}
		由此，得出三者主要的优缺点。
		\begin{itemize}
			\item RIP协议最大的优点就是简单，而其缺点也明显，就是路由跳数的限制与路由器之间交换完整的路由信息的开销太大。原本的DV算法还有其“坏消息传播慢”的特点，使得收敛过程太长，但是本项目中实现的RIP协议通过解决无穷计数的策略使得“坏消息”传播也快。以上的缺点主要在大型网络中表现出来，由此RIP协议更加适合使用在小型网络中。
		\end{itemize}
	% subsection 三种路由方式的比较 (end)
	\subsection{关于在应用层模拟网络层} % (fold)
	\label{sub:关于在应用层模拟网络层协议}
		要实现在应用层模拟网络层的协议，本项目以IP和其监听端口为路由索引，这是因为要在一台电脑上运行多个路由器程序进行模拟。使用UDP协议发送路由信息报文时，注意控制UDP协议的源地址和目的地址之间一定要有一条虚拟链路，这样才能模拟链路层的信息传递。
	% subsection 关于在应用层模拟网络层 (end)
% section 总结 (end)




\newpage
\begin{appendices}
    \section{参考文献} % (fold)
        \begin{enumerate}
        \item RFC2328, Open Shorst Path First Protocol.
        \item RFC2453, Route Information Protocol.
        \item \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Open_Shortest_Path_First}, Wikipedia for OSPF.
        \item \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Routing_Information_Protocol}, Wikipedia for RIP.
        \item \url{http://www.clnchina.com.cn/discussion_forum/2010/0721/8402.shtml}, Four Timer in RIP.
        \item \url{https://blog.csdn.net/friendbkf/article/details/48808533}, LS和DV路由协议的分析与比较.
        \end{enumerate}
    % section  (end)
\end{appendices}

\end{document}